为最终证明如下的定理：$\mathbb{F}_{q^n}$在$\mathbb{F}_{q}$上的自同构集是一个阶为n的循环群，其生成元为自同构$\sigma_q(\alpha)=\alpha^p$，请依次完成以下四个小问的问题。
\begin{enumerate}
    \item 证明：Frobenins映射$\sigma_q:\alpha\mapsto\alpha^q$是$\mathbb{F}_{q^n}$的$\mathbb{F}_{q}$-自同构，其中$\alpha\in\mathbb{F}_{q^n}, q=p^m$，$p$为素数。
    \begin{tcolorbox}
        \textbf{知识点} 
        \textit{素域及域的特征p272-273}
    \end{tcolorbox}
    \begin{solution}\ \\
        取任意的$\alpha, \beta\in\mathbb{F}_{q^n}$，有
        \begin{equation*}
            \sigma_q(\alpha+\beta)=(\alpha+\beta)^q=\alpha^q+\beta^q+\sum\limits_{k=1}^{q-1}\frac{q!}{k!(q-k)!}\alpha^k\beta^{q-k}
        \end{equation*}
        因为域$\mathbb{F}_{q}=\mathbb{F}_{p^m}$由域$\mathbb{F}_{p}$扩张得到，而域$\mathbb{F}_{q^n}$由域$\mathbb{F}_{q}$扩张得到，$p$为素数，所以域$\mathbb{F}_{p}$为域$\mathbb{F}_{q^n}$的素域，域$\mathbb{F}_{q^n}$的特征$char(\mathbb{F}_{q^n})=p$，由域的特征的定义可知对$\forall\gamma\in\mathbb{F}_{q^n}$：
        \begin{equation*}
            \begin{aligned}
                p\cdot\gamma&=0\\ \Rightarrow q\cdot\gamma&=p^m\cdot\gamma=0
            \end{aligned}
        \end{equation*}
        $\because1\leq k\leq q-1,\ (q, k!(q-k)!)=1,\ \therefore q\sum\limits_{k=1}^{q-1}\frac{(q-1)!}{k!(q-k)!}\alpha^k\beta^{q-k}=0$
    \end{solution}
    \item 取定整数d使得$d|n$，对所有满足条件$\sigma^d(\alpha)=\alpha, \alpha\in\mathbb{F}_{q^n}$的$\alpha$，在正规基底$[\beta,\sigma(\beta),\sigma^2(\beta),\dots,\sigma^{n-1}(\beta)]$下写出元素$\alpha$的坐标：$\alpha=a_0\beta+a_1\sigma(\beta)+a_2\sigma^2(\beta)+\dots+a_{n-1}\sigma^{n-1}(\beta)$，其中$a_0,a_1,a_2,\dots,a_{n-1}\in\mathbb{F}_{q}$。请确定系数$a_0,a_1,a_2,\dots,a_{n-1}$之间的关系。
    \begin{solution}\ \\
        \begin{equation*}
            \begin{aligned}
                \alpha&=a_0\beta+a_1\sigma(\beta)+a_2\sigma^2(\beta)+\dots+a_{n-1}\sigma^{n-1}(\beta)\\
                \sigma^d(\alpha)&=\sigma^d(a_0\beta+a_1\sigma(\beta)+a_2\sigma^2(\beta)+\dots+a_{n-1}\sigma^{n-1}(\beta))\\
                &=\sigma^d(a_0\beta)+\sigma^d(a_1\sigma(\beta))+\sigma^d(a_2\sigma^2(\beta))+\dots+\sigma^d(a_{n-1}\sigma^{n-1}(\beta))\\
                &=\sigma^d(a_0)\sigma^d(\beta)+\sigma^d(a_1)\sigma^d(\sigma(\beta))+\sigma^d(a_2)\sigma^d(\sigma^2(\beta))+\dots+\sigma^d(a_{n-1})\sigma^d(\sigma^{n-1}(\beta))\\
                &=a_0\sigma^d(\beta)+a_1\sigma^{d+1}(\beta)+a_2\sigma^{d+2}(\beta)+\dots+a_{n-1}\sigma^{d+n-1}(\beta)
            \end{aligned}
        \end{equation*}
        $\because\sigma^d(\alpha)=\alpha$且$\sigma^n$为恒等映射，对比相应基底的系数可知：排列$(a_0,a_1,a_2,\dots,a_{n-1})$循环右移d位后与原先的排列相同。也就是说：
        \begin{equation*}
            \begin{aligned}
                a_0&=&a_d&=&a_{2d}&=&\dots&=&a_{(\frac{n}{d}-1)d}\\
                a_1&=&a_{d+1}&=&a_{2d+1}&=&\dots&=&a_{(\frac{n}{d}-1)d+1}\\
                \ldots\\
                a_{d-1}&=&a_{2d-1}&=&a_{3d-1}&=&\dots&=&a_{n-1}\\
            \end{aligned}
        \end{equation*}
        回到题目的问题，系数$a_0,a_1,a_2,\dots,a_{n-1}$之间的关系就是每隔d项的系数相等，独立的系数只有$d-1$个，将系数相同的基底合并起来可以写成如下的抽象的形式：
        \begin{equation*}
            \begin{aligned}
                \textbf{I}(\sigma_q^d)&=\{\alpha|\sigma^d(\alpha)=\alpha\}\\
                &=\{a_0\gamma+a_1\sigma(\gamma)+a_2\sigma^2(\gamma)+\dots+a_{d-1}\sigma^{d-1}(\gamma)|\gamma=\beta+\sigma^d(\beta)+\sigma^{2d}(\beta)+\dots\\+\sigma^{(\frac{n}{d}-1)d}(\beta)\}
            \end{aligned}
        \end{equation*}
        其中$a_0$到$a_{d-1}$是独立的系数个数，$\gamma$为相同系数的基底合并后的简写。
        \begin{tcolorbox}
            \textbf{具体来说} 
            \textit{取$n=8, d=2, d|n$, 所以$(a_0,a_1,a_2,a_3,a_4,a_5,a_6,a_7)$循环右移$2$位后为}$(a_6,a_7,a_0,a_1,a_2,a_3,a_4,a_5)$，与原先相等，即
            \begin{equation*}
                \begin{aligned}
                    &(a_0,a_1,a_2,a_3,a_4,a_5,a_6,a_7)\\
                    =&(a_6,a_7,a_0,a_1,a_2,a_3,a_4,a_5)
                \end{aligned}
            \end{equation*}
            所以$a_0=a_2=a_4=a_6,a_1=a_3=a_5=a_7$，$\alpha$可表示为
            \begin{equation*}
                \begin{aligned}
                    \textbf{I}(\sigma_q^d)&=\{\alpha|\sigma^d(\alpha)=\alpha\}\\
                    &=\{a_0\gamma+a_1\sigma(\gamma)|\gamma=\beta+\sigma^{2}(\beta)+\sigma^{4}(\beta)+\sigma^{6}(\beta)\}
                \end{aligned}
            \end{equation*}
        \end{tcolorbox}
    \end{solution}
\end{enumerate}